避免雪崩式斷交 馬英九：建議考慮回歸九二共識

避免雪崩式斷交 馬英九：建議考慮回歸九二共識

2018-08-23 23:46

〔記者吳正庭／金門報導〕前總統馬英九今天到金門參加「紀念823戰役60週年追思公祭國軍陣亡將士祭典」，期盼兩岸關係繼續維持和平。

馬英九回答媒體問及邦交國陸續斷交時說，「感到很難過」，他說，將心比心，設身處地為蔡總統思考一下，要怎樣才能避免斷交像雪崩一樣發生，應該再仔細思考是否回歸九二共識，讓中國能去除我們這邊有任何要搞台獨、一邊一國的想法，這些想法如果存在，兩岸是不可能和解的。

他說，5個斷交的國家中，除了聖多美普林西比去過一次，其他都去過兩次以上，其中，去過5次的巴拿馬，跟他們的人民也有一些往來。他在剛斷交的薩爾瓦多，還認養了差不多10年的兒童；覺得非常難過，邦交一斷，就沒法再挽回了。

馬英九說，有人說，丟掉一個邦交國可以省很多錢，卻不曉得一個國家在這個世界要存在，還是需要人家承認的，不是自己爽就可以在這個世界存在，這方面真的要深度思考一下，能夠避免這種雪崩式的斷交繼續發生。

他訪視自中國買水的接水點田埔水庫指出，60年前，中國丟過來的是47萬發砲彈，現在送來的是幾10萬觀光客及每天幾萬噸的水，中國和金門的關係從激烈的戰爭變成一個民生、觀光的活動，改變非常大，永遠不希望再改回去，盼繼續和平發展。

馬英九說，水是兩岸和平發展其中的一環，還有很多其他的工作可以做；金門能夠開始成為兩岸通水的一個據點，金門人應該感到很驕傲。

馬英九還被問及總統蔡英文未出席金門追思活動，他說，蔡總統如果能來，相信更能振奮官兵的士氣。

馬英九赴金門向823戰役犧牲官兵致敬，也是繼7月中旬2天1夜，再度抵金為國民黨徵召的縣長參選人楊鎮浯掃街拜票，他也走訪田埔水庫，關切任內推動向中國買水的成果。

中華民國最多邦交國時有70多個(60,70年代)
兩蔣主張一個中國 反對台獨
最終咪又係被挖走 不斷斷交
只後剩下20多個

斷咪斷囉 有美國就夠啦

收皮啦馬英九

滾回北方故鄉

九你老味

湖南人黎，不過香港出世

收皮啦國民黨

台灣實質上唔使八千共諜,有馬英狗一個就夠

身上流住中原炎黃子孫血(先祖中原)

呢d在台支那人真係間諜嚟
所以我先唔敢考慮移民台灣

痴撚線
買水講到對方送水

49年有100萬軍民退到台灣
大部份係北佬 "天然統"

斷交邊關 92 共識事
明明就係錢作怪

懦夫

台人點都唔會投返畀KMT啦
收皮啦狗哥

只係福建省金門才有機會勝出

對馬英九改觀

傻啦 DPP做得咁撚差 今次九合一選舉點都俾kmt搶返幾個城返嚟

中華民國與美國關係是指中華民國與美利堅合眾國之間的雙邊關係。1913－1979年，兩國有官方外交關係，後因美國與中華人民共和國建交，而中斷與中華民國的外交關係。雙方斷交後，皆於對方首都互設具大使館性質的代表機構。由於美國對於中華民國在政治、經濟及軍事上的高度重要性，被中華民國政府視作外交工作的重點。

斷交咪斷交
最緊要睇邊個護照拿得多免簽證